\input{../../../main.tex}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}

	\setphysstyle{ЛФШ-18}{Двумерное движение}{8 класс}
	\task{
		Скорость течения реки равна $4 \unit{км/ч}$. Скорость, с которой может плыть лодка относительно воды, $5 \unit{км/ч}$. Лодочнику нужно переплыть реку так, чтобы его не снесло. Сколько времени ему понадобится, если ширина реки $300 \unit{м}$? Куда нужно направить нос лодки (синус или косинус угла, задающего направление)?
		\answer{$6$~минут}}
	\libproblem{1001}{1.20}
	\libproblem{savchenko}{1.4.2}
	\libproblem{rayon}{2006-08-2}
	\libproblem{irodov}{1.9}

\end{document}